Er was veel gedaan en er was veel gezegd in het regiment sinds de voorafgaande woensdag; meerdere officieren de laatste tijd had gedineerd met hun oom, een particulier was gegeseld en het had eigenlijk gesuggereerd dat kolonel Forster zou gaan trouwen.
Hoofdstuk 1 "Ik hoop het, mijn liefste," zei meneer Bennet tegen zijn vrouw, zoals ze waren ontbijt de volgende ochtend, "dat u vandaag een goed diner hebt besteld, omdat ik reden heb om een ​​aanvulling op ons familiefeest te verwachten. "
"Wie bedoel je, mijn schat?
Ik weet van niemand die komt, ik ben er zeker van, tenzij Charlotte Lucas toevallig zou bellen - en ik hoop - mijn diners zijn goed genoeg voor haar.
Ik geloof niet dat ze dit vaak thuis ziet. '
"De persoon van wie ik spreek is een heer en een vreemdeling."
De ogen van mevrouw Bennet schitterden.
"Een heer en een vreemdeling!
Het is Mr. Bingley, dat weet ik zeker!
Welnu, ik ben er zeker van dat ik buitengewoon blij zal zijn om Mr. Bingley.
